[PS] 有冇巴打識colourize黑白相？

有大量黑白相想上色
我想學識將黑白相變成彩色 但係我對ps冇咩認識
其實難唔難學？一張相大約要幾耐先整好？
有冇詳細既教學

試過但係同我想要既顏色好大出入
想自己親手整

for f in *; do convert "${f}" -set ColorSpace Gray -separate -average "${f}-grayscale.png"done